號召「重奪社區」 戴耀廷盼推高區選投票率

號召「重奪社區」
戴耀廷盼推高區選投票率

戴耀廷稱會走遍全港設立街站及集會，呼籲關注區選。何家達攝

【本報訊】區議會的換屆選舉將會於今年11月24日舉行。為了推高區議會選舉的投票率，增加民主派勝算，曾經發起佔領運動的戴耀廷宣佈，由今日開始進行「重奪社區」行動，藉走遍全港18區設立街站、集會、毅行，呼喚港人關注區議會選舉，他形容今次行動是要「吹起集結號、重燃希望之火」。

戴耀廷兩年前為今年區議會選舉提出「風雲計劃」，圖推動更多人參加選舉，繼而影響2021年的特首選委會選舉。他昨日表示，「風雲計劃」有至少30人積極考慮參選，因此現在聯同由民間團體組成的公民聯合行動走入社區。

不會支持個別參選人

戴耀廷解釋，若民主派能夠取下452個民選區議會議席的一半，至少能增加民主派在特首選委會的議席，加大民主派在特首選舉中的議價能力，同時增加民主派在立法會的議席。而目前的挑戰在於區議會選舉投票率向來較立法會選舉低約11個百分點，加上早前兩次立法會補選反映選民有「投票疲態」，故他提出「重奪社區」行動，喚醒選民關注區議會選舉。

戴表示，今次「重奪社區」計劃是受印度聖雄甘地的食鹽長征啟發，不會透過計劃支持個別參選人或政黨。他們今日會先以大埔區為首站，先在區內設街站及派發傳單，然後巡遊大埔，最後舉辦集會，向選民表達「𠵱家差嘅就係你嘅選票」。

戴因發起佔領運動被控煽惑他人作出公眾妨擾等罪，案件料於下月9日裁決。被問到一旦要入獄、「重奪社區」計劃如何再進行時，戴耀廷稱目前抱着「當咩事都冇發生」的心態計劃各項工作，加上計劃並非由他一人進行，就算他入獄，計劃仍然會繼續。

■記者呂浩然

上一則
上一則
警員佐級協會：事實不能粉飾

下一則
下一則
國泰再增麻疹個案機師中招爆恐慌 有B女染病曾到台灣

戴: 我淨係負責講野，做就由你地班友做啦